---
title: Zimní "spánek"
date: 2024-03-22T21:59:19.057Z
category: obecne
image: /public/images/uploads/logo.png
multimedia: https://drive.google.com/drive/folders/16slfkoqaiu1FKmow1Vnb5ofeIJGzla0v
---
Ani v zimě nelenili naši trenéři ani sportovci. Pondělky patřily v naší tělocvičně školičce pod vedením Jirky Famfulíka, který tu měl každý týden kolem 10 dětí mezi 4. a 5 . rokem. Mladší přípravka trénovala v úterý v počtu 8-12 dětí, před Vánoci absolvovala dva turnaje, jeden v Poličce a druhý v Proseči. V únoru měla také jeden vzorový trénink s trenérem GTM OFS p. Mokrejšem. Starší přípravka trénovala středy v ještě větším počtu (cca. 10-15 dětí), v lednu a únoru odehrála dva přípravné zápasy s Litomyšlí, oba se podařilo vyhrát, když jsme zaskočili soupeře bojovným výkonem. Ze skalpu Litomyšle byli kluci nadšeni a dodalo jim to motivaci do jarní přípravy. V obou kategoriích je netrpělivě vyhlíženo příznivé počasí pro trénink na hřišti, protože při větším počtu je tělocvična přece jenom malá. 

Mladší žáci trénovali pravidelně v dolnoújezdské hale spolu s Horním Újezdem a pravidelně obráželi halové turnaje. 13.1. na turnaji ve Svratce prohráli v semifinále na penalty s pozdějším vítězem, ale stejným způsobem si nakonec vybojovali "bednu" v zápase o 3. místo. 28.1. si v Poličce připsali 3 výhry z 5 zápasů, 17.2. v Bystřici na Pernštejnem skončili 5. ze 7 účastníků. 24.2. jim příznivé počasí umožnilo turnaj na UMT v Dolním Újezdě, kde zaostali pouze za domácím družstvem. 2.3. obsadili 3. místo v Městečku Trnávce, 16.3. skončili 4. na šestičlenném turnaji v Litomyšli.

Starší žáci trénovali v hale v Poličce se svými sebranickými vrstevníky. Zúčastnili se i několika turnajů, se kterými po herní stránce panovala až překvapivá spokojenost, i když se výsledky ne vždy dostavily. V mixovaném týmu s několika dorostenci odehráli i zajímavé venkovní utkání s mladším dorostem z Jehnědí, kterému podlehli 3:5, v odvetě ho pak porazili 5:2. Přípravu momentálně zakončují s  mladšími žáky na společném soustředění  v Dolní Čermné.

Do kategorie starších žáků spadá i Marťa Famfulíková, která podzim strávila ve Vysokém Mýtě. Její působení zde, i na krajských výběrech, nezůstalo bez povšimnutí, a tak začátkem března přestoupila do FK Pardubice, se kterými bude objíždět republiku v rámci 1.ligy starších žákyň (hned první zápas ji čekal až v Plzni). Nezbývá než poděkovat za krásnou stopu našeho oddílu v těchto fotbalových patrech a popřát jí i jejímu týmu hodně štěstí.

Muži se od začátku přípravy potýkali s nečekanými početními problémy, slabá docházka na tréninky v morašické tělocvičně vrcholila v přípravných zápasech na UMT v Litomyšli, kde základní jedenáctka vždy krystalizovala teprve pár hodin před zápasem, a to ještě za pomoci dorostenců nebo ochotných "přátel na telefonu". Těžko tak z výsledků něco vyvozovat, byly to prohry 2:3 s Cerekvicí a 1:2 s Libchavami a výhry 3:2 s Pomezím a 5:0 se Sebranicemi. V zápase s Libchavami nám mimochodem přišel pomoct doplnit počty Martin Ropek ml., a ani kronikář oddílu pan Nepraš si nepamatuje, že by v morašickém dresu někdy nastoupili otec a syn společně. V neděli 24.3. přivítají přímého konkurenta v boji o přední příčky z Dlouhé Loučky. A díky rekonstrukci zázemí ve Vendolí si naši fanoušci budou moci dlouhou pauzu zkraje jara vynahradit, protože týden po Dlouhé Loučce k nám na velikonoční sobotu v 15:30 zavítá právě celek z Vendolí a o další týden později, v neděli 7.4. startuje v 16:00 sousedské derby s Cerekvicí. Nejpozitivnějším momentem přípravy bylo určitě početné soustředění v Daňkovicích, kterého se zúčastnilo 27 bývalých i současných hráčů. Týden po něm jsme s nejistotou vyhlíželi obnovený obecní ples s naším spolupořadatelstvím, ale akce dopadla nad naše očekávání a těšíme se na další. Stejně jako se těšíme na pravidelné setkávání během jara na čerstvě dopískovaném fotbalovém hřišti s novým občerstvením.